[
    {
        "questionText": "关于RMUC2025与RMUC2024规则的变化，下列说法错误的是",
        "options": [
            "新增“地形跨越增益点”。",
            "取消英雄狙击的概念。",
            "哨兵机器人可战亡次数不再受限。",
            "取消平衡步兵的概念。"
        ],
        "answer": "取消英雄狙击的概念。"
    },
    {
        "questionText": "以下关于场地的描述正确的是",
        "options": [
            "公路区相对战场水平面的高度为150mm。",
            "兑换区同时也是补给区。",
            "基地区内存在哨兵巡逻区。",
            "前哨站位于基地区。"
        ],
        "answer": "兑换区同时也是补给区。"
    },
    {
        "questionText": "补给区具有以下哪些作用？①17mm弹丸补给②允许发弹量兑换③提供回血增益④加速可复活机器人的复活读条",
        "options": [
            "①③④",
            "②③④",
            "①②④",
            "①②③"
        ],
        "answer": "②③④"
    },
    {
        "questionText": "除特殊标注外，规则手册中关于场地道具的尺寸误差在_____以内。",
        "options": [
            "±5%",
            "±4%",
            "±3%",
            "±2%"
        ],
        "answer": "±5%"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，一方哨兵机器人处于存活状态，当该方前哨站被击毁后，下列说法正确的是？",
        "options": [
            "该方哨兵机器人无敌状态解除。",
            "该方基地护甲展开。",
            "该方哨兵机器人和基地无敌状态解除。",
            "该方基地无敌状态解除。"
        ],
        "answer": "该方基地无敌状态解除。"
    },
    {
        "questionText": "关于哨兵机器人，下列说法正确的是",
        "options": [
            "若己方哨兵机器人未上场，比赛开始2分钟后，基地无敌状态将自动解除。",
            "当己方前哨站血量为0且哨兵战亡时，己方基地护甲展开。",
            "哨兵机器人击毁对方机器人，哨兵机器人将会获得经验值。",
            "哨兵机器人击毁对方机器人，己方存活的步兵机器人将会获得经验值。"
        ],
        "answer": "哨兵机器人击毁对方机器人，己方存活的步兵机器人将会获得经验值。"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，空中机器人在空中支援时发生定位模块离线，每秒减少____发可发射弹丸数量。",
        "options": [
            "75",
            "25",
            "100",
            "50"
        ],
        "answer": "25"
    },
    {
        "questionText": "当空中机器人在空中支援期间内，且剩余时间为25秒时，连续发射35m/s的弹丸____发后，发射机构会被断电。",
        "options": [
            "4",
            "2",
            "1",
            "3"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "questionText": "哨兵机器人占领己方补给区时，至多获得每秒血量上限_____的回血增益",
        "options": [
            "10%",
            "25%",
            "15%",
            "50%"
        ],
        "answer": "25%"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，英雄机器人可以通过下列哪些方式增长经验值？①自然增长②获得地形跨越增益（飞坡）③比赛的第一分钟通过弹丸攻击将前哨站血量从1500减少至900④参与助攻",
        "options": [
            "②③④",
            "①③④",
            "①②③",
            "②③"
        ],
        "answer": "②③"
    },
    {
        "questionText": "比赛开始30秒后，红方哨兵机器人因异常离线战亡，此时红方前哨站还未被击毁，则下列说法正确的是",
        "options": [
            "红方基地护甲展开，无敌状态解除。",
            "红方基地护甲展开，但无敌状态不解除。",
            "红方基地将保持原状态。",
            "当前哨站被击毁后，红方基地护甲展开。"
        ],
        "answer": "红方基地将保持原状态。"
    },
    {
        "questionText": "飞镖可以让哪些区域的增益点失效?",
        "options": [
            "高地、补给区、资源岛",
            "补给区、资源岛",
            "基地、前哨站",
            "基地、前哨站、资源岛"
        ],
        "answer": "基地、前哨站"
    },
    {
        "questionText": "下列关于兑换区的说法不正确的是？",
        "options": [
            "在兑换区中兑换矿石时，工程机器人底盘将断电。",
            "兑换区中铺设了场地交互模块卡。",
            "工程机器人可以占领兑换区。",
            "一方兑换区对于另一方来说是禁区。"
        ],
        "answer": "在兑换区中兑换矿石时，工程机器人底盘将断电。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于兑换站相关机制的说法正确的是？",
        "options": [
            "选择任意难度时，兑换时间超过一定值都将导致金币的损失。",
            "双方均未兑换矿石时，均选择一级难度，兑换槽的位姿一定相同。",
            "每局比赛中，全场首次成功兑换金矿石的一方将会获得额外的金币奖励。",
            "在比赛任意时刻，参赛队伍可选择的难度等级都是任意的。"
        ],
        "answer": "双方均未兑换矿石时，均选择一级难度，兑换槽的位姿一定相同。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于兑换站相关机制的说法正确的是？",
        "options": [
            "同一难度等级下，红蓝双方的兑换槽位姿变化情况各自随机。",
            "同一难度等级下，成功兑换金矿石比银矿石获得更多基础金币。",
            "同一难度等级下，成功兑换时获得的金币数相同。",
            "兑换难度越高，成功兑换时获得的金币数一定越多。"
        ],
        "answer": "同一难度等级下，成功兑换金矿石比银矿石获得更多基础金币。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于英雄部署模式的说法不正确的是？",
        "options": [
            "确认进入部署模式后，不会立即进入部署模式。",
            "可通过“部署模式”发射弹丸命中基地的数量是有限的。",
            "部署模式和大能量机关的攻击增益可以叠加。",
            "部署模式下英雄机器人发射42mm弹丸命中基地将会获得金币。"
        ],
        "answer": "部署模式和大能量机关的攻击增益可以叠加。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于经济体系相关机制的说法不正确的是？",
        "options": [
            "比赛每经过1分钟，远程兑换立即复活的所需金币便会提高20。",
            "比赛过程中，双方会定期获得金币，也可通过兑换矿石的方式获得额外金币。",
            "比赛每经过1分钟，远程兑换血量的所需金币便会提高20。",
            "远程兑换发弹量的所需金币为恒定值。"
        ],
        "answer": "比赛每经过1分钟，远程兑换立即复活的所需金币便会提高20。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于比赛机制的说法不正确的是？",
        "options": [
            "哨兵的允许发弹量可以超过300。",
            "在不花费金币的情况下，每局比赛能够发起至多3次空中支援。",
            "每局比赛中，可用金币兑换的17mm允许发弹量至多为1500。",
            "每局比赛能够发起任意次空中支援。"
        ],
        "answer": "在不花费金币的情况下，每局比赛能够发起至多3次空中支援。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于雷达机制的说法正确的是？",
        "options": [
            "若未识别到对方机器人，不发送标记即可避免因错误标记导致的进度损失。",
            "如果雷达标记对方机器人位置错误，则操作手客户端不会收到提示。",
            "雷达发起“双倍易伤”后，对方全体机器人将获得-30%负防御增益。",
            "按照准确，准确，准确，不准确的顺序标记对方机器人，对方机器人的被标记进度大于按照准确，准确，不准确，准确顺序标记的"
        ],
        "answer": "按照准确，准确，准确，不准确的顺序标记对方机器人，对方机器人的被标记进度大于按照准确，准确，不准确，准确顺序标记的"
    },
    {
        "questionText": "下列关于雷达机制的说法不正确的是？",
        "options": [
            "雷达造成的易伤效果可以使正占领兑换区增益点的工程机器人的100%防御增益变为85%。",
            "即使“被标记进度”小于100，雷达标记的对方机器人位置也会在己方小地图上显示。",
            "即使雷达触发了“双倍易伤”的效果，对方所有机器人也未必获得-30%的负防御增益。",
            "随着雷达连续标记准确或错误，“被标记进度”的变化将越来越快。"
        ],
        "answer": "雷达造成的易伤效果可以使正占领兑换区增益点的工程机器人的100%防御增益变为85%。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于飞镖相关机制的说法不正确的是",
        "options": [
            "当飞镖命中对方基地“随机移动目标”时，己方存活的英雄、步兵机器人平分 2500 点经验。",
            "飞镖连续命中基地固定目标时，后续飞镖造成的操作界面被遮挡效果将有所下降",
            "飞镖可以选择打击基地的固定目标，随机固定目标，随机移动目标",
            "当飞镖命中对方基地“随机固定目标”时，对方所有操作手操作界面被遮挡 15 秒。"
        ],
        "answer": "当飞镖命中对方基地“随机固定目标”时，对方所有操作手操作界面被遮挡 15 秒。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于哨兵相关机制的说法不正确的是？",
        "options": [
            "哨兵机器人可以接收云台手下发的信息。",
            "雷达可以接收哨兵机器人的多机通信信息。",
            "哨兵机器人可以接收英雄的多机通信信息。",
            "哨兵机器人可以接收雷达的多机通信信息。"
        ],
        "answer": "哨兵机器人可以接收英雄的多机通信信息。"
    },
    {
        "questionText": "红方步兵机器人通过激活大能量机关获得了 35%防御增益，若此时其又占领了己方基地增益点，此后若其又获得-15%防御增益，则其拥有 ____防御增益。",
        "options": [
            "100%",
            "20%",
            "35%",
            "50%"
        ],
        "answer": "35%"
    },
    {
        "questionText": "下列关于小能量机关的说法正确的是？",
        "options": [
            "一方激活小能量机关后将获得250金币",
            "一方激活小能量机关后将获得25%攻击增益",
            "一方激活小能量机关后基地将获得25%防御增益",
            "一方每局最多可以激活3次小能量机关。"
        ],
        "answer": "一方激活小能量机关后基地将获得25%防御增益"
    },
    {
        "questionText": "下列关于小能量机关的说法正确的是？",
        "options": [
            "小能量机关增益期间内激活方获得的金币将获得额外的加成。",
            "小能量机关增益期间内激活方获得的经验将获得额外的加成。",
            "小能量机关增益期间内激活方获得的允许发弹量将获得额外的加成。",
            "小能量机关增益期间内激活方造成的伤害将获得额外的加成。"
        ],
        "answer": "小能量机关增益期间内激活方获得的经验将获得额外的加成。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于大能量机关的说法不正确的是？",
        "options": [
            "机器人需要在固定地点激活大能量机关。",
            "一方激活大能量机关时，最高可获得500%攻击增益。",
            "一方激活大能量机关时，总击打环数越高，获得的攻击增益数值不一定越高。",
            "一方激活大能量机关时，最低可获得25%防御增益。"
        ],
        "answer": "机器人需要在固定地点激活大能量机关。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于大能量机关的说法正确的是？",
        "options": [
            "红方激活大能量机关后，蓝方也激活大能量机关，则红方将失去大能量机关增益。",
            "红方激活大能量机关后，蓝方大能量机关的可激活状态不受影响。",
            "一方激活大能量机关后，另一方在本次可激活时间内将不能激活大能量机关。",
            "红方激活大能量机关后，蓝方大能量机关将保持可激活状态10s。"
        ],
        "answer": "红方激活大能量机关后，蓝方大能量机关的可激活状态不受影响。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于大能量机关的说法正确的是？",
        "options": [
            "大能量机关同时仅有一方可以激活。",
            "大能量机关进入可激活状态45s后将进入不可激活状态。",
            "一方激活大能量机关后可获得持续35s的增益。",
            "一方激活大能量机关后可获得持续45s的增益。"
        ],
        "answer": "一方激活大能量机关后可获得持续45s的增益。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于半自动控制的说法不正确的是？",
        "options": [
            "选择了半自动控制的机器人在比赛中不允许使用遥控器。",
            "选择自动兑矿的工程机器人不允许使用常规链路控制机器人。",
            "选择自动兑矿操作方式的工程机器人，通过兑换矿石获得的经济提升 50%。",
            "选择半自动控制操作方式的英雄、步兵机器人始终拥有 25%防御增益。"
        ],
        "answer": "选择自动兑矿的工程机器人不允许使用常规链路控制机器人。"
    },
    {
        "questionText": "在无任何增益的情况下，下列关于前哨站的说法正确的是？",
        "options": [
            "在任何情况下，17mm弹丸命中前哨站旋转装甲时伤害为5点。",
            "在任何情况下，17mm弹丸命中前哨站旋转装甲时伤害为10点。",
            "当前哨站旋转装甲旋转时，17mm弹丸命中前哨站旋转装甲时伤害为10点。",
            "在任何情况下，17mm弹丸命中前哨站旋转装甲时伤害为50点。"
        ],
        "answer": "当前哨站旋转装甲旋转时，17mm弹丸命中前哨站旋转装甲时伤害为10点。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于哨兵机器人、前哨站与基地相互关系的说法正确的是？",
        "options": [
            "前哨站被击毁后，哨兵机器人战亡将导致基地护甲展开。",
            "基地护甲展开与否与基地血量有关。",
            "前哨站存活时，哨兵机器人处于无敌状态。",
            "前哨站被击毁后，哨兵机器人长期离开基地区将导致基地护甲展开。"
        ],
        "answer": "基地护甲展开与否与基地血量有关。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于哨兵机器人的说法正确的是？",
        "options": [
            "哨兵机器人不可以进入己方补给区。",
            "哨兵机器人和步兵机器人可占领的增益点类型不完全一致。",
            "哨兵机器人不可以离开巡逻区。",
            "哨兵机器人占领基地增益点时将会获得防御增益。"
        ],
        "answer": "哨兵机器人占领基地增益点时将会获得防御增益。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于增益点的说法不正确的是",
        "options": [
            "哨兵机器人可以获得补给区增益。",
            "哨兵机器人不可以获得基地增益点增益。",
            "哨兵机器人可以获得地形跨越增益（飞坡）。",
            "哨兵机器人不可以占领资源岛增益点。"
        ],
        "answer": "哨兵机器人不可以获得基地增益点增益。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于允许发弹量的说法正确的是",
        "options": [
            "42mm弹丸和17mm弹丸共享允许发弹量。",
            "全队在一局中能够增加的允许发弹量有一定上限。",
            "比赛开始后允许发弹量可以通过矿石兑换直接获取。",
            "比赛开始后允许发弹量只能通过花费金币在补给区兑换。"
        ],
        "answer": "全队在一局中能够增加的允许发弹量有一定上限。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于经验体系的说法不正确的是",
        "options": [
            "红方有1台5级步兵A和1台10级步兵B，红方哨兵击毁了对方的英雄机器人，此时B由于已经满级，不会获得经验",
            "英雄机器人不能通过发射17mm弹丸获取经验。",
            "红方有1台5级步兵A和1台10级步兵B，对方受到判罚产生800点经验，这些经验将平分给A，B",
            "步兵机器人不能通过发射42mm弹丸获取经验。"
        ],
        "answer": "红方有1台5级步兵A和1台10级步兵B，红方哨兵击毁了对方的英雄机器人，此时B由于已经满级，不会获得经验"
    },
    {
        "questionText": "下列关于发射机构的说法不正确的是",
        "options": [
            "若机器人未在补给区读条复活且未使用金币兑换立即复活，则复活后，其发射机构锁定。",
            "若发射机构解锁，则机器人可以发射弹丸。",
            "兑换立即复活将立即解锁发射机构。",
            "若发射机构锁定，则其处于断电状态。"
        ],
        "answer": "若发射机构解锁，则机器人可以发射弹丸。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于经验体系的说法不正确的是",
        "options": [
            "不能获得经验的机器人也可以拥有等级。",
            "哨兵机器人和步兵机器人都可以升级。",
            "不拥有等级的机器人在造成攻击伤害时，己方机器人也可能获得经验。",
            "空中机器人没有等级，也不可获得经验。"
        ],
        "answer": "哨兵机器人和步兵机器人都可以升级。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于空中机器人相关机制的说法不正确的是？",
        "options": [
            "空中机器人每局可发起空中支援次数是受限的。",
            "空中机器人射击初速度超限将会立即被暂停空中支援。",
            "在空中支援时间内发生裁判系统重要模块离线，则减少空中机器人的允许发弹量。",
            "空中支援时间耗尽后，若云台手未暂停空中支援，此后每秒额外的空中支援时间都将消耗 1 金币。"
        ],
        "answer": "空中机器人每局可发起空中支援次数是受限的。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于空中机器人的说法正确的是",
        "options": [
            "任意时候空中机器人都可以起飞为队伍提供图传画面。",
            "若不呼叫空中支援，则无法获得空中机器人视角画面。",
            "空中机器人一定需要花费金币才能呼叫空中支援。",
            "空中机器人无法为队伍提供任何图传画面。"
        ],
        "answer": "若不呼叫空中支援，则无法获得空中机器人视角画面。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于哨兵机器人的说法正确的是",
        "options": [
            "哨兵机器人不限制底盘功率。",
            "一局比赛中，哨兵机器人最多可发射300发弹丸。",
            "哨兵机器人不限制枪口热量。",
            "哨兵机器人能够激活能量机关。"
        ],
        "answer": "哨兵机器人能够激活能量机关。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于重要概念的说法正确的是",
        "options": [
            "步兵机器人包括常规步兵机器人和平衡步兵机器人。",
            "一方机器人、基地、前哨站因违规判罚导致的扣血不计入对方攻击伤害。",
            "固连是比赛过程中，机器人之间产生机构连接，使一台机器人往任意方向移动均与另一台机器人保持机构连接的现象。",
            "地面机器人指英雄机器人、工程机器人、步兵机器人。"
        ],
        "answer": "固连是比赛过程中，机器人之间产生机构连接，使一台机器人往任意方向移动均与另一台机器人保持机构连接的现象。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于兑换的说法不正确的是",
        "options": [
            "哨兵机器人战亡后可以通过金币兑换立即复活。",
            "远程兑换可以兑换血量和允许发弹量。",
            "哨兵机器人不能在补给区外兑换允许发弹量。",
            "在达到全队17mm弹丸总兑换数量限制之前，远程兑换允许发弹量的次数没有限制。"
        ],
        "answer": "哨兵机器人不能在补给区外兑换允许发弹量。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于经济体系的说法不正确的是",
        "options": [
            "比赛开始6分钟时，双方一定会各获得150金币。",
            "比赛中一方可以获得的随时间发放的金币最多为800。",
            "比赛过程中，双方每隔1分钟各获得100金币。",
            "不考虑技术方案影响金币的情况下，双方各有400初始金币。"
        ],
        "answer": "比赛过程中，双方每隔1分钟各获得100金币。"
    },
    {
        "questionText": "不考虑攻击防御增益的情况下，下列关于攻击伤害扣血机制的说法正确的是",
        "options": [
            "17mm弹丸击打任意装甲模块的伤害均为10。",
            "42mm弹丸击打基地飞镖检测模块伤害为0。",
            "17mm弹丸击打基地飞镖检测模块伤害为0。",
            "42mm弹丸击打任意装甲模块都为200伤害。"
        ],
        "answer": "17mm弹丸击打基地飞镖检测模块伤害为0。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于兑换允许发弹量的说法不正确的是",
        "options": [
            "远程兑换允许发弹量时，金币花费后也不一定能获得允许发弹量。",
            "兑换相同允许发弹量时，远程兑换需要花费的金币比补给区兑换要多。",
            "在补给区外兑换允许发弹量的数量是不可自由选择的。",
            "一方在补给区外兑换允许发弹量的总数量是无限的"
        ],
        "answer": "一方在补给区外兑换允许发弹量的总数量是无限的"
    },
    {
        "questionText": "下列关于兑换立即复活的说法不正确的是",
        "options": [
            "兑换立即复活所需的金币数随比赛进程增加。",
            "兑换立即复活后机器人底盘功率上限将临时提高。",
            "兑换立即复活后，若机器人具有允许发弹量，则可以立即发弹。",
            "兑换立即复活后机器人将有10秒的无敌时间。"
        ],
        "answer": "兑换立即复活后机器人将有10秒的无敌时间。"
    },
    {
        "questionText": "下列关于回血复活机制的说法正确的是",
        "options": [
            "比赛过程中机器人在补给区的回血速度始终为10%。",
            "机器人读条复活后仍需回到补给区为发射机构解锁。",
            "机器人战亡后等待足够长时间，就可以自动复活。",
            "机器人复活需要工程机器人协助。"
        ],
        "answer": "机器人读条复活后仍需回到补给区为发射机构解锁。"
    },
    {
        "questionText": "关于禁区，下列说法正确的是：①一方基地底座上方区域仅对另一方地面机器人为禁区②一方基地底座上方区域对于双方地面机器人均为禁区③一方的堡垒相对另一方地面机器人是禁区④一方启动区相对另一方地面机器人是禁区",
        "options": [
            "②③",
            "①④",
            "①③",
            "②④"
        ],
        "answer": "②③"
    },
    {
        "questionText": "关于禁区，下列说法正确的是：①有的禁区是整局比赛都生效的，有的禁区是会失效的②禁区的判罚可能会存在一定的延迟③机器人携带的场地道具进入禁区范围不属于进入禁区④禁区内战亡的机器人一定不会受到禁区的判罚",
        "options": [
            "①②③",
            "①②",
            "①②③④",
            "①"
        ],
        "answer": "①②"
    },
    {
        "questionText": "关于禁区，下列说法正确的是：①公路禁区和地形跨域增益点（飞坡）存在一定重合②被另外一方推入禁区也会受到禁区的判罚③将己方战亡的机器人推入禁区不会受到禁区的判罚④完成飞坡后的机器人可以不用离开飞坡禁区",
        "options": [
            "①②",
            "①②③",
            "①②③④",
            "①"
        ],
        "answer": "①②"
    },
    {
        "questionText": "在资源岛禁区生效期间，若蓝方步兵机器人在蓝方侧资源岛内，红方工程机器人也进入蓝方侧资源岛内取矿，红方工程机器人进入10秒后蓝方步兵机器人离开资源岛区域，期间不考虑其他行为，该蓝方步兵机器人会收到什么判罚？",
        "options": [
            "两次黄牌警告",
            "红牌警告",
            "无需受到违规判罚",
            "一次黄牌警告"
        ],
        "answer": "两次黄牌警告"
    },
    {
        "questionText": "在资源岛禁区失效期间，若蓝方步兵机器人在蓝方侧资源岛内，红方工程机器人也进入蓝方侧资源岛内取矿，红方工程机器人进入10秒后蓝方步兵机器人离开资源岛区域，期间不考虑其他行为，该蓝方步兵机器人会收到什么判罚？",
        "options": [
            "一次黄牌警告",
            "两次黄牌警告",
            "无需受到违规判罚",
            "红牌警告"
        ],
        "answer": "无需受到违规判罚"
    },
    {
        "questionText": "在资源岛禁区生效期间，蓝方步兵机器人在蓝方侧资源岛内，若红方工程也进入蓝方侧资源岛内取矿，红方工程进入10秒后蓝方步兵对红方工程进行快速冲撞并离开资源岛区域，期间不考虑其他行为，该蓝方步兵机器人会收到什么判罚？",
        "options": [
            "两次黄牌警告",
            "四次黄牌警告",
            "三次黄牌警告",
            "一次黄牌警告"
        ],
        "answer": "四次黄牌警告"
    },
    {
        "questionText": "在资源岛禁区失效期间，蓝方步兵机器人在蓝方侧资源岛内，若红方工程也进入蓝方侧资源岛内取矿，红方工程进入10秒后蓝方步兵对红方工程进行快速冲撞并离开资源岛区域，期间不考虑其他行为，该蓝方步兵机器人会收到什么判罚？",
        "options": [
            "三次黄牌警告",
            "四次黄牌警告",
            "一次黄牌警告",
            "两次黄牌警告"
        ],
        "answer": "一次黄牌警告"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，一台步兵机器人将掉落在资源岛外的金矿石放置于公路禁区，期间不考虑其他行为，请问该步兵机器人会收到什么判罚？",
        "options": [
            "红牌警告",
            "一次黄牌警告",
            "两次黄牌警告",
            "无需受到违规判罚"
        ],
        "answer": "一次黄牌警告"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，一台步兵机器人将掉落在资源岛外的金矿石放置于飞坡前的公路内，期间不考虑其他行为，请问该步兵机器人会收到什么判罚？",
        "options": [
            "红牌警告",
            "一次黄牌警告",
            "无需受到违规判罚",
            "两次黄牌警告"
        ],
        "answer": "无需受到违规判罚"
    },
    {
        "questionText": "关于禁区，下列说法正确的是？①在禁区内处于战亡或被罚下的机器人有可能被设置为临时激活②被临时激活的机器人操作手可以不需要离开禁区③因飞坡失败进入公路禁区不会受到禁区的判罚④禁区分为一方禁区和双方禁区，其中公路禁区为一方禁区",
        "options": [
            "①③",
            "①④",
            "②④",
            "②③"
        ],
        "answer": "①③"
    },
    {
        "questionText": "比赛开始后，一台没有收到过黄牌、上限血量为200、当前血量为50的步兵机器人进入公路禁区，在不考虑其他违规和回血的情况下，进入该禁区15秒后可能还剩多少血量？①50②20③1④0",
        "options": [
            "①②",
            "①②③④",
            "①",
            "①②③"
        ],
        "answer": "①②③"
    },
    {
        "questionText": "关于违规判罚，下列说法有误的是？①两轮平衡构型的步兵机器人飞坡翻车在公路禁区，会因为不满足平衡步兵机器人定义而受到黄牌警告②在三分钟准备阶段，场地队员可以调试飞镖系统，将飞镖系统处于待发射状态③工程机器人推动己方战亡的哨兵机器人产生移动，不会受到黄牌警告④步兵机器人推动对方站亡的哨兵机器人产生一定距离，会受到黄牌警告",
        "options": [
            "②",
            "①②③④",
            "①②",
            "①②③"
        ],
        "answer": "①②"
    },
    {
        "questionText": "准备阶段在战场内飞手需要佩戴___才可为空中机器人补弹。①安全帽②护目镜③飞手耳机④长袖上衣",
        "options": [
            "②④",
            "①②④",
            "②",
            "无要求"
        ],
        "answer": "②"
    },
    {
        "questionText": "关于空中机器人，下列说法错误的是①比赛过程中，空中机器人因飞出战场外被红牌罚下，若机器人无损坏后续场次可以继续上场②比赛过程中，空中机器人因超高飞行被红牌罚下，在同一场次的其他局比赛中不可以继续上场③比赛过程中，空中机器人最低点距离停机坪不得小于1500mm④3分钟准备阶段，空中机器人需将脚架及其投影置于停机坪范围内，仅桨叶投影可以超出停机坪。",
        "options": [
            "③④",
            "①②③",
            "①③④",
            "②③④"
        ],
        "answer": "③④"
    },
    {
        "questionText": "关于空中机器人，下列说法错误的是①空中机器人因炸机导致桨叶损坏存在安全隐患，参赛队伍申请参赛队伍技术暂停后将桨叶拆除，空中机器人可以继续上场②比赛过程中，空中机器人最低点距离场地地面的距离不得小于1500mm③空中机器人与停机坪接触时发射弹丸不会受到判罚④比赛过程中飞手需佩戴安全帽、护目镜、长袖上衣才可为空中机器人补弹",
        "options": [
            "①②③",
            "①③④",
            "②③④",
            "①②③④"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "关于红牌警告，下列说法正确的是？①罚下场地人员，违规人员需要离开赛场②若在比赛中罚下地面机器人，所对应的操作手也将被罚下③若在比赛中罚下空中机器人，云台手可留在操作间④罚下云台手，空中机器人、飞镖、雷达将同时被罚下",
        "options": [
            "①③④",
            "①③",
            "①②③",
            "②③④"
        ],
        "answer": "①③"
    },
    {
        "questionText": "关于准备阶段，下列说法正确的是？①英雄机器人在准备阶段可以预装17mm弹丸②工程机器人在准备阶段可以预装42mm弹丸③步兵机器人在次局准备阶段需要将弹丸清空④空中机器人在准备阶段需要将弹丸清空",
        "options": [
            "①②③",
            "①②",
            "①②④",
            "①②③④"
        ],
        "answer": "①②"
    },
    {
        "questionText": "如果工程机器人在准备阶段内未清空42mm弹丸，在比赛开始后会被给予哪种判罚？",
        "options": [
            "没有判罚，允许预装",
            "判负",
            "红牌警告",
            "黄牌警告"
        ],
        "answer": "没有判罚，允许预装"
    },
    {
        "questionText": "如果工程机器人在准备阶段内未清空17mm弹丸，在比赛开始后会被给予哪种判罚？",
        "options": [
            "红牌警告",
            "黄牌警告",
            "判负",
            "没有判罚，允许预装"
        ],
        "answer": "没有判罚，允许预装"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，哨兵机器人的哪些行为会受到违规判罚？①哨兵机器人将对方空中机器人击落②哨兵机器人主动快速冲撞己方机器人③哨兵机器人主动快速冲撞对方已战亡的机器人④哨兵机器人主动固连己方机器人",
        "options": [
            "②④",
            "③④",
            "②③",
            "①③"
        ],
        "answer": "①③"
    },
    {
        "questionText": "比赛开始后，工程机器人从启动区将己方哨兵机器人主动推至堡垒内，和工程机器人从堡垒将己方哨兵机器人主动推至前哨站增益点内分别会受到什么违规判罚？",
        "options": [
            "口头警告",
            "黄牌警告；红牌警告",
            "没有判罚",
            "口头警告；黄牌警告"
        ],
        "answer": "没有判罚"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，下列机器人哪些行为属于违规？①两轮平衡构型的步兵机器人侧翻在战场内②主动推动己方存活的哨兵机器人③机器人的定位模块脱落但未离线④使用弹丸击打对方飞镖发射架",
        "options": [
            "②④",
            "③④",
            "②③",
            "①③"
        ],
        "answer": "③④"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，下列机器人哪些行为属于违规？①主动冲撞己方存活的哨兵机器人②主动冲撞己方战亡的哨兵机器人③主动冲撞对方存活的哨兵机器人④主动冲撞对方战亡的哨兵机器人",
        "options": [
            "②④",
            "③④",
            "②③",
            "①③"
        ],
        "answer": "③④"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，一方机器人的行为导致自身的结构固连了对方已罚下的机器人，主动方最高会收到什么判罚？",
        "options": [
            "红牌警告",
            "判负",
            "黄牌警告",
            "没有判罚"
        ],
        "answer": "没有判罚"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，一方英雄机器人使用速度为16m/s的42mm弹丸击打能量机关，导致道具功能出现异常，最高会收到什么判罚？",
        "options": [
            "违规机器人收到黄牌警告",
            "违规方被取消比赛资格",
            "违规机器人收到红牌警告",
            "没有判罚"
        ],
        "answer": "违规方被取消比赛资格"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，一方步兵机器人使用速度为25m/s的17mm弹丸击打能量机关，导致道具功能出现异常，最高会收到什么判罚？",
        "options": [
            "违规方被取消比赛资格",
            "违规机器人收到红牌警告",
            "没有判罚",
            "违规机器人收到黄牌警告"
        ],
        "answer": "没有判罚"
    },
    {
        "questionText": "关于违规判罚，下列说法有误的是？①比赛过程中，机器人可以使用自身结构遮挡己方其他机器人所有装甲模块②一场比赛的首局，机器人需要满足最低上场阵容要求，剩余局次可以不满足③步兵机器人可以携带矿石",
        "options": [
            "①②",
            "①",
            "①②③",
            "②③"
        ],
        "answer": "①"
    },
    {
        "questionText": "关于通信要求，下列哪些行为是符合规范的？①三分钟准备阶段战场内场地人员使用手机给操作间内的操作手拨打视频通话②三分钟准备阶段战场内场地人员使用对讲机与操作间内的操作手进行通信③七分钟比赛阶段战场内场地人员使用手机给操作间内的操作手拨打视频通话④七分钟比赛阶段战场内场地人员使用对讲机与操作间内的操作手进行通信",
        "options": [
            "①②",
            "①",
            "①②③④",
            "①③"
        ],
        "answer": "①"
    },
    {
        "questionText": "操作手在操作间下列哪些行为是符合规范的？①使用操作间电脑的USB接口给自定义控制器供电②携带飞镖遥控器进入操作间③三分钟准备阶段使用对讲机与场地人员通信④自带鼠标键盘并接入操作间电脑⑤电脑宕机后自行重启电脑⑥可以携带运动相机进入操作间",
        "options": [
            "①④⑥",
            "②④⑥",
            "①②⑤",
            "③④⑥"
        ],
        "answer": "②④⑥"
    },
    {
        "questionText": "关于操作间规范，下列说法正确的是？①在比赛过程中操作间内可以更换操作手②在局间可以更换操作手③可以携带电脑进入操作间，但不可以使用④三分钟准备阶段指导老师可以进入操作间",
        "options": [
            "①②③④",
            "②③④",
            "①③④",
            "②③"
        ],
        "answer": "②③"
    },
    {
        "questionText": "以下哪些异常裁判会发起官方技术暂停或解决异常？①首局三分钟准备阶段即将结束，参赛队伍机器人的装甲模块存在异常并告知裁判②次局三分钟准备阶段即将结束，参赛队伍机器人的装甲模块存在异常并告知裁判③次局三分钟准备阶段即将结束，参赛队伍机器人的装甲模块存在异常并告知裁判要求官方技术暂停④三分钟准备阶段还剩30秒时，操作手认为操作间电脑键盘存在异常并告知裁判⑤三分钟准备阶段结束时，操作手认为操作间电脑键盘存在异常并告知裁判",
        "options": [
            "①②③④⑤",
            "①③④⑤",
            "①③④",
            "①④"
        ],
        "answer": "①④"
    },
    {
        "questionText": "关于战场规范，下列说法错误的是？①在三分钟准备阶段，战场内的场地人员可以和操作间通过手机进行通信②三分钟准备阶段期间，操作间除上场机器人对应的操作手及云台手外至多允许进入1人③在官方技术暂停期间，双方队伍均可进入战场调试机器人④战场内的场地人员未佩戴护目镜会被红牌罚下",
        "options": [
            "①③",
            "①②",
            "③",
            "③④"
        ],
        "answer": "③④"
    },
    {
        "questionText": "关于官方技术暂停，下列说法不正确的是?①三分钟准备阶段，当参赛队的机器人出现问题时，主裁判会发起官方技术暂停②官方技术暂停时间内，双方队员可在场地内解决机器人的结构问题③官方技术暂停期间参赛人员只可以配合工作人员排查故障④问题解决后，主裁判会结束技术暂停，场地人员需在规定时间内离开战场⑤若因为裁判系统机载端模块发生故障主裁判发起官方技术暂停后一定会将故障解决才会解除技术暂停",
        "options": [
            "③④",
            "②④",
            "①②",
            "①②⑤"
        ],
        "answer": "①②⑤"
    },
    {
        "questionText": "关于参赛队伍技术暂停，下列说法不正确的是?①技术暂停传达到主裁判处但未实际使用，则队长可撤销申请②三分钟准备阶段，参赛队伍可随时发起参赛队伍技术暂停申请③同一个三分钟准备阶段，队伍可发起多次技术暂停申请④参赛队伍技术暂停可以由任意场地队员进行发起",
        "options": [
            "①③④",
            "①②④",
            "①②③",
            "②③④"
        ],
        "answer": "①②③"
    },
    {
        "questionText": "关于参赛队伍技术暂停，下列说法正确的是?①申请参赛队伍技术暂停需要说明申请原因②仅申请参赛队伍技术暂停的队伍可在技术暂停阶段进入战场解决问题③技术暂停时间结束后，主裁判会恢复三分钟准备阶段，场地队员需在规定时间内离开战场④若一方申请三分钟技术暂停，只用了一分三十秒的暂停时间，则此次暂停仍记为三分钟的技术暂停机会⑤只有队长可以申请参赛队伍技术暂停",
        "options": [
            "①③④⑤",
            "②③④⑤",
            "①③④",
            "①②③⑤"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "关于技术暂停，下列说法正确的是?①参赛队伍技术暂停只能由队长发起②三分钟准备阶段，当参赛队伍的机器人出现问题时，可以申请参赛队伍技术暂停③三分钟准备阶段内，裁判系统主控无法连接服务器，或者机器人无法正常将图像传回操作间，主裁判会发起官方技术暂停④同一个三分钟准备阶段双方均可发起一次参赛队伍技术暂停",
        "options": [
            "②④",
            "③④",
            "②③",
            "①②"
        ],
        "answer": "②③"
    },
    {
        "questionText": "关于技术暂停，下列说法正确的是?①首局三分钟准备阶段，参赛队伍的机器人的场地交互模块异常，主裁判可以发起官方技术暂停②次局三分钟准备阶段，参赛队伍的机器人的场地交互模块异常，主裁判可以发起官方技术暂停③首局三分钟准备阶段，参赛队伍的机器人的相机图传模块（发送端）异常，主裁判可以发起官方技术暂停④次局三分钟准备阶段，参赛队伍的机器人的相机图传模块（发送端）异常，主裁判可以发起官方技术暂停",
        "options": [
            "①③④",
            "①③",
            "①②③④",
            "①②③"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "下列哪种行为属于严重违规类型？①修改或破坏裁判系统，使用技术手段干扰裁判系统的任何检测功能②触犯规则中所述违规条例，并且拒不接受判罚，无故弃权或罢赛等其他妨碍比赛的行为③参赛队伍未按照规定时间到达候场和赛场④与组委会相关工作人员、参赛队伍或观众等发生严重语言冲突或肢体冲突⑤仲裁委员会处理申诉请求期间，参赛队员提交虚假材料⑥比赛结束后，故意拖延、拒绝离开比赛场地，影响比赛进程",
        "options": [
            "①②④⑤⑥",
            "①②③④⑤⑥",
            "①②③④",
            "①②③④⑤"
        ],
        "answer": "①②④⑤⑥"
    },
    {
        "questionText": "关于严重违规，下列说法不正确的是？①若被判定为严重违规最高将取消违规人员比赛资格②赛后拒绝离开赛场严重妨害比赛进程属于严重违规③违规人员被罚下拒绝接受判罚属于严重违规④借用其他队伍机器人进行比赛属于严重违规",
        "options": [
            "①②③",
            "①②",
            "①",
            "①②③④"
        ],
        "answer": "①"
    },
    {
        "questionText": "关于违规判罚，下列描述正确的是？①口头警告不产生实际的血量扣除②当步兵机器人收到黄牌警告时，违规机器人扣除当前血量的15%，其余存活机器人被扣除当前上限血量的5%③当步兵机器人收到黄牌警告时，则其操作界面被遮挡5秒，其它机器人操作界面被遮挡2秒④当哨兵机器人收到黄牌警告时，底盘断电5秒，其它机器人操作界面被遮挡2秒",
        "options": [
            "②③",
            "①③",
            "③④",
            "①②"
        ],
        "answer": "①③"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，出现以下哪些情况后，主裁判可能主动结束比赛，作废比赛结果后重赛①场地地面灯效损坏②场馆停电③电池爆燃④一方机器人长时间固连对方机器人",
        "options": [
            "①③",
            "①④",
            "③④",
            "②③"
        ],
        "answer": "②③"
    },
    {
        "questionText": "关于赛前检录，下列行为错误的是?①预检录结果可作为正式比赛检录通过的依据②一台哨兵机器人由一名队员带入检录区进行检录③当检录项目通过后自行填涂对应项目的PASS卡④参赛机器人未到达检录区时，参赛队伍的任何人员可以进入检录区等待",
        "options": [
            "①②③④",
            "②③④",
            "①③④",
            "①②④"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "关于候场区， 下列说法正确的是?①参赛人员不可在候场开电维修机器人②当机器人在候场区出现结构损坏时，参赛队员可以在不开电的情况下直接对机器人进行维修③当PASS卡被候场区工作人员撕除，则不管机器人是否离开候场区进行维修，都需要重新进行检录④如因离开候场区维修机器人，导致未按时通过检录到达候场区，则机器人不能上场比赛，后果由参赛队伍承担",
        "options": [
            "①②③",
            "①②④",
            "②③④",
            "①③④"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "关于比赛成绩确认，下列说法错误的是?",
        "options": [
            "BO2比赛的首局比赛过程中，参赛队员怀疑场地道具影响比赛公平性问题，不可提前发起申诉，但可向工作人员提出",
            "双方队长需在一场比赛结束后五分钟内签字确认成绩",
            "一场比赛结束五分钟后且队长还未签字确认成绩，参赛队员发现可能影响比赛成绩的问题，则队长可以发起申诉申请",
            "队长签字确认成绩后，不可提出申诉"
        ],
        "answer": "一场比赛结束五分钟后且队长还未签字确认成绩，参赛队员发现可能影响比赛成绩的问题，则队长可以发起申诉申请"
    },
    {
        "questionText": "三分钟准备阶段内，机器人被判定为常规战损，参赛队员可以执行下列哪项操作？",
        "options": [
            "申请参赛队伍技术暂停",
            "申请重赛",
            "提出申诉",
            "申请官方技术暂停"
        ],
        "answer": "申请参赛队伍技术暂停"
    },
    {
        "questionText": "比赛过程中，由于场地核心道具出现故障，导致裁判系统自动判定了比赛结果，工作人员将执行的操作不包括下列哪项？",
        "options": [
            "要求参赛队员在赛场内稍作等待",
            "异常排除后重赛",
            "发起暂停成绩确认流程",
            "发起官方技术暂停"
        ],
        "answer": "发起官方技术暂停"
    },
    {
        "questionText": "若一局比赛已经结束并产生了胜负结果，经申诉或赛后5分钟裁判长查实，在此局比赛过程中的确存在关键道具异常且对最终胜负结果产生影响的情况，则处理办法一般为？",
        "options": [
            "对获胜方追加判负处罚",
            "不做处置",
            "此局比赛结果作废，重赛一局",
            "此场比赛结果作废，重赛一场"
        ],
        "answer": "此局比赛结果作废，重赛一局"
    },
    {
        "questionText": "若一局比赛已经结束并产生了胜负结果，经申诉或赛后5分钟裁判长查实，获胜方在此局比赛过程中的确存在明显的严重违规且达到判负处罚，但主裁判未及时执行，则处理办法一般为？",
        "options": [
            "此场比赛结果作废，重赛一场",
            "对获胜方追加判负处罚",
            "此局比赛结果作废，重赛一局",
            "不做处置"
        ],
        "answer": "对获胜方追加判负处罚"
    },
    {
        "questionText": "一场BO3 的比赛结果为2:1，第一局胜利方为蓝方，第二局和第三局为红方，比赛结束后蓝方对第二局发起申诉并且申诉结果为：双方重赛，重赛局次若为蓝方胜利最终比赛结果是？",
        "options": [
            "1:1",
            "2:1",
            "0:2",
            "1:2"
        ],
        "answer": "0:2"
    },
    {
        "questionText": "当场比赛的申诉应该在什么时候提出？",
        "options": [
            "局间",
            "当场赛前",
            "当场比赛结束后5分钟内",
            "以上均可"
        ],
        "answer": "当场比赛结束后5分钟内"
    },
    {
        "questionText": "比赛结束后，可以由谁发起申诉？",
        "options": [
            "指导老师",
            "场地队员",
            "队长",
            "项目管理"
        ],
        "answer": "队长"
    },
    {
        "questionText": "仲裁室内，一方到场成员不能超过____名，到场只能是_____。",
        "options": [
            "3；正式队员、指导老师",
            "5；队长、指导老师",
            "5；正式队员、指导老师",
            "3；队长、指导老师"
        ],
        "answer": "3；正式队员、指导老师"
    },
    {
        "questionText": "每支参赛队伍在区域赛和全国赛各有____次申诉机会，____叠加使用。",
        "options": [
            "1；可以",
            "2；不可以",
            "2；可以",
            "1；不可以"
        ],
        "answer": "1；不可以"
    },
    {
        "questionText": "关于申诉，下列说法正确的是？①一局比赛因申诉仲裁结果为“双方重赛”而导致的重赛，重赛局比赛结束后双方均不可再次提出申诉②仲裁结果包括：驳回申诉、被申诉方判负、双方重赛。③如果队长在比赛结束5分钟内未签字确认成绩，也未提出申诉，则视为默认当场比赛结果④如申诉理由与比赛双方机器人有关，仲裁委员会有权隔离相关机器人，隔离检测的机器人最晚将与仲裁结果一同返还",
        "options": [
            "①②④",
            "②③④",
            "①②③",
            "③④"
        ],
        "answer": "③④"
    },
    {
        "questionText": "关于申诉，下列说法正确的是？①如果将违规判罚中的口头警告、黄牌警告和红牌警告作为申诉依据，仲裁委员会可以直接不受理②如果将发起技术暂停的类型及流程作为申诉依据，仲裁委员会可以直接不受理③申诉失败包括：申诉不被受理、维持原比赛成绩④仲裁结果要求当事双方重赛，组委会在给出仲裁结果的同时，将通知双方重赛的时间。如果一方不接受重赛，视为申诉失败，维持原比赛成绩",
        "options": [
            "①②④",
            "①②③",
            "①②",
            "②③④"
        ],
        "answer": "①②"
    },
    {
        "questionText": "只有____对比赛规则有最终解释权。",
        "options": [
            "裁判长",
            "仲裁委员会",
            "检录长",
            "主裁判"
        ],
        "answer": "裁判长"
    },
    {
        "questionText": "关于通讯设备，下列说法正确的是？①DT7遥控器可以传输键鼠指令、遥控器杆量信息②裁判系统串口可以传输多机通讯信息③除雷达外，机器人需在检录时配备符合要求的的遥控器用于调试④图传遥控器链路可以传输键鼠指令、自定义控制器信息",
        "options": [
            "①②③",
            "①②③④",
            "①②④",
            "①③④"
        ],
        "answer": "①②③④"
    },
    {
        "questionText": "一台英雄机器人的超级电容实测能量合计不得超过____",
        "options": [
            "22000J",
            "2200J",
            "20000J",
            "2000J"
        ],
        "answer": "2200J"
    },
    {
        "questionText": "机器人的气瓶中存储的压缩气体气压不大于____，气瓶标称耐压值不小于____,且在该气瓶出口直接安装____，工作气压不大于 ____。",
        "options": [
            "0.7Mpa，30Mpa,单表恒压阀，0.8Mpa",
            "0.8Mpa，30Mpa,单表恒压阀，0.8Mpa",
            "20Mpa,30Mpa,单表恒压阀，0.8Mpa",
            "20Mpa,30Mpa,双表恒压阀，0.8Mpa"
        ],
        "answer": "20Mpa,30Mpa,双表恒压阀，0.8Mpa"
    },
    {
        "questionText": "关于气瓶固定方式，下列说法正确的是①瓶体至少有2个距离大于1/5瓶身长度的固定点②有大于1/5的瓶身长度的固定面固定③瓶体至少有1个固定点④有大于1/6的瓶身长度的固定面固定",
        "options": [
            "③且④",
            "③或④",
            "①或②",
            "①且②"
        ],
        "answer": "①或②"
    },
    {
        "questionText": "关于机器人装甲贴纸，下列说法正确的是①装甲模块贴纸上的数字或符号需要与机器人类别一致②粘贴装甲贴纸时需要保持平整、无明显气泡③只能粘贴组委会提供的专属贴纸④一面装甲只能粘贴一张贴纸",
        "options": [
            "①②③",
            "②③④",
            "①③④",
            "①②③④"
        ],
        "answer": "①②③④"
    },
    {
        "questionText": "关于机器人通用技术规范，下列说法错误的是",
        "options": [
            "飞镖可使用正规厂家生产的锂电池",
            "自定义控制器不允许使用其他正规厂家的干电池",
            "机器人不可以使用蓝牙进行无线通信",
            "雷达运算平台端可以使用市电"
        ],
        "answer": "自定义控制器不允许使用其他正规厂家的干电池"
    },
    {
        "questionText": "关于机器人外观，下列说法正确的是",
        "options": [
            "红方机器人可以存在5处蓝色区域",
            "可以使用瓦楞纸来装饰机器人",
            "蓝方的广告位可以使用颜色为红色的Logo",
            "机器人设计用以攻击对方机器人的尖锐结构"
        ],
        "answer": "蓝方的广告位可以使用颜色为红色的Logo"
    },
    {
        "questionText": "关于机器人技术规范，下列说法错误的是？",
        "options": [
            "英雄最大伸展尺寸为1200*1200*1200（mm），则在任何时候英雄机器人的尺寸都不允许超过1200*1200*1200（mm）",
            "机器人上电后，控制机器人尽可能伸展，此时机器人结构不超过伸展尺寸，然后将机器人断电，将机器人的结构尽可能的伸展，此时机器人结构可以超过最大伸展尺寸",
            "最大伸展尺寸的定义是：机器人任意时刻的最大尺寸限制，以机器人机械结构可能展开到的最大伸展尺寸为准",
            "最大伸展尺寸不以机器人软件限制可能展开到的最大尺寸为准"
        ],
        "answer": "机器人上电后，控制机器人尽可能伸展，此时机器人结构不超过伸展尺寸，然后将机器人断电，将机器人的结构尽可能的伸展，此时机器人结构可以超过最大伸展尺寸"
    },
    {
        "questionText": "关于电源管理模块接线，下列说法正确的是①空中机器人、哨兵机器人以及步兵机器人的17mm发射机构电源必须接到电源管理模块“Ammo-Booster”接口上②工程机器人的云台机构可以接在电源管理模块的“Chassis”接口上③哨兵的底盘电源必须接到电源管理模块“Chassis”接口上④英雄机器人的云台机构电源必须接到电源管理模块上的“Gimbal”接口上⑤哨兵机器人的发射机构电源必须接到电源管理模块的“Gimbal”接口上",
        "options": [
            "①②③④",
            "②③④⑤",
            "①③④",
            "②④⑤"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "空中机器人不包含裁判系统机载端模块的最大重量为",
        "options": [
            "15kg",
            "13kg",
            "15.84kg",
            "13.84kg"
        ],
        "answer": "13kg"
    },
    {
        "questionText": "将主控模块与电源管理模块连接，下列操作正确的是",
        "options": [
            "主控模块可以串接任意一个带双航空插头的模块，再接入电源管理模块上带银白色金属圈的航空插头",
            "主控模块可以串接任意一个带双航空插头的模块，再接入电源管理模块上带黑色金属圈的航空插头",
            "主控模块只能接到电源管理模块上带黑色金属圈的航空插头",
            "主控模块只能接到电源管理模块上任意一个带银白色金"
        ],
        "answer": "主控模块只能接到电源管理模块上带黑色金属圈的航空插头"
    },
    {
        "questionText": "步兵机器人和英雄机器人的装甲模块受攻击面的上、左、右边缘____内不得被遮挡",
        "options": [
            "145°",
            "105°",
            "135°",
            "90°"
        ],
        "answer": "145°"
    },
    {
        "questionText": "如测速模块安装规范示意图所示，以 Logo 位置为球心，直径____mm 内不允许使用易被磁化的物质（铁、钴、镍制品和图传模块发送端散热风扇、工业相机机身等），直径____mm 内不允许使用除相机图传模块、工业相机机身以外的含有磁性的物质（摩擦轮电机、云台电机等）以避免测速模块内的磁力计被干扰。",
        "options": [
            "35，50",
            "70，100",
            "100，50",
            "50，100"
        ],
        "answer": "50，100"
    },
    {
        "questionText": "下列哪些裁判系统模块的航空插头为等效接口，可以串行连接？",
        "options": [
            "相机图传模块（发送端）、测速模块、主控模块、定位模块",
            "定位模块、相机图传模块（发送端）、测速模块、主控模块",
            "主控模块、灯条模块、相机图传模块（发送端）、测速模块",
            "灯条模块、相机图传模块（发送端）、测速模块、定位模块"
        ],
        "answer": "灯条模块、相机图传模块（发送端）、测速模块、定位模块"
    },
    {
        "questionText": "关于场地交互模块的安装要求，下列说法正确的是①正面和背面无金属遮挡②通过航空对接线与电源管理模块连接③有效检测距离为100mm左右④附近不建议有大电流设备、或高频干扰设备⑤机器人变形时，场地交互模块可以超出机器人最大伸展尺寸",
        "options": [
            "①③④",
            "①②④",
            "①②③⑤",
            "①③④⑤"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "关于定位模块，下列说法正确的是①工程机器人的定位模块计入机器人最大初始尺寸约束②禁止使用磁体、导磁体、粘黏性材质固定定位模块，在现场可以找组委会领取4颗钛螺丝用于固定定位模块③定位模块需顶部朝下水平安装④定位模块上方145°内不得被导体遮挡⑤定位模块安装支架需要与机器人刚性连接，即，在支架任意位置施加一个与其垂直的 40N 的力，定位模块底部所在平面相对于水平面偏移不超过 10°",
        "options": [
            "①④⑤",
            "①②③④",
            "①②④⑤",
            "①③④"
        ],
        "answer": "①②④⑤"
    },
    {
        "questionText": "以相机图传模块发送端的天线底面连线中心为球心，____mm 半径的上半球内无导电材料、电磁吸收材料或其他可能产生无线信号干扰的部件",
        "options": [
            "65mm",
            "70mm",
            "60mm",
            "55mm"
        ],
        "answer": "70mm"
    },
    {
        "questionText": "下列哪种类型的电池符合飞镖电池规范？",
        "options": [
            "8.4V 400mAh锂电池",
            "12.6V 300mAh锂电池",
            "非正规厂家生产的干电池",
            "3.7V 1200mAh锂电池"
        ],
        "answer": "8.4V 400mAh锂电池"
    },
    {
        "questionText": "空中机器人最多可以配置____个遥控器和____个自定义控制器",
        "options": [
            "2；1",
            "3；1",
            "2；0",
            "3；0"
        ],
        "answer": "2；1"
    },
    {
        "questionText": "工程机器人至少有____ 块装甲模块的上、左、右边缘____内不得被遮挡，允许有至多 ____ 块装甲模块可以在受击打面上、左、右边缘的145°内发生有条件遮挡，遮挡条件为：在该装甲模块受击打面所在的平面上，距离装甲模块的上边缘大于 ____ mm，或距离左、右边缘大于  ____ mm 可以发生遮挡",
        "options": [
            "3；120°；1；150；170",
            "3；145°；2；150；170",
            "3；145°；1；150；170",
            "1；120°；1；150；170"
        ],
        "answer": "3；145°；1；150；170"
    },
    {
        "questionText": "以下机器人中，不允许配置自定义控制器的是",
        "options": [
            "步兵机器人",
            "空中机器人",
            "哨兵机器人",
            "工程机器人"
        ],
        "answer": "哨兵机器人"
    },
    {
        "questionText": "在使用自定义控制器时，操作间提供的用于视频传输的接口为",
        "options": [
            "标准 HDMI Type A 母头",
            "Type C 母头",
            "DP 母头",
            "标准 HDMI Type A 公头"
        ],
        "answer": "标准 HDMI Type A 母头"
    },
    {
        "questionText": "下列关于雷达电源管理模块安装要求正确的是？",
        "options": [
            "雷达电源管理模块模块无安装要求",
            "雷达无需安装电源管理模块",
            "雷达电源管理模块需安装在运算平台端",
            "雷达电源管理模块需安装在传感器端"
        ],
        "answer": "雷达电源管理模块需安装在运算平台端"
    },
    {
        "questionText": "下列哪些是飞镖在七分钟比赛阶段必须连接的裁判系统模块？①主控模块②装甲模块③电源管理模块",
        "options": [
            "①②",
            "②③",
            "①③",
            "①②③"
        ],
        "answer": "①③"
    },
    {
        "questionText": "下列哪些机器人的发射机构电源必须接到电源管理模块的“Ammo-Booster”接口①空中机器人②哨兵机器人③飞镖发射架④步兵机器人⑤英雄机器人",
        "options": [
            "①②③④",
            "①②③④⑤",
            "①②④⑤",
            "②③④"
        ],
        "answer": "①②④⑤"
    },
    {
        "questionText": "关于哨兵机器人下列说法正确的是",
        "options": [
            "哨兵机器人安装灯条模块时，灯条模块必须在任意时刻都位于机器人的最高点（除定位模块及其支架外），且在机器人仰视图视角下，发光部分需至少露出 80%",
            "哨兵机器人可以只安装一个17mm测速模块",
            "哨兵机器人必须安装两个发射机构",
            "哨兵机器人安装灯条模块时，发光部分离地高度不小于 200mm"
        ],
        "answer": "哨兵机器人安装灯条模块时，发光部分离地高度不小于 200mm"
    },
    {
        "questionText": "关于哨兵机器人下列说法错误的是①哨兵机器人不能安装超级电容模块②需要按照机器人裁判系统机载端模块配置要求安装相机图传模块（发送端）③哨兵机器人的底盘功率部分电源必须接到电源管理模块的“Chassis”接口④哨兵机器人的装甲贴纸图案是数字“7”",
        "options": [
            "②④",
            "①②③",
            "①④",
            "③④"
        ],
        "answer": "①④"
    },
    {
        "questionText": "有底盘功率限制的机器人是①英雄机器人②工程机器人③步兵机器人④哨兵机器人⑤空中机器人",
        "options": [
            "①②③",
            "①③④",
            "①②⑤",
            "②③④"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "工程机器人最大伸展尺寸为",
        "options": [
            "600*600*600mm",
            "1200*1200*1100mm",
            "1200*1200*1200mm",
            "700*700*700mm"
        ],
        "answer": "1200*1200*1100mm"
    },
    {
        "questionText": "下列说法错误的是",
        "options": [
            "没有超级电容模组的英雄机器人也必须安装电容管理模块",
            "超级电容模组允许使用多个工作接口",
            "功率控制板与超级电容模组之间需要接入电容管理模块",
            "超级电容管理模块的通信接口需连接至电源管理模块的CAN1接口"
        ],
        "answer": "超级电容模组允许使用多个工作接口"
    },
    {
        "questionText": "关于17mm荧光弹丸充能装置，下列说法错误的是",
        "options": [
            "自制的灯珠电路板需使用铝基板或铜基板保证灯珠热量导出",
            "17mm荧光充能装置安装完成后无需进行自测",
            "紫外灯板背面或散热片表面不得覆盖胶布、塑料等影响散热的部件",
            "17mm荧光弹丸充能装置可自行接入12V或24V供电"
        ],
        "answer": "17mm荧光充能装置安装完成后无需进行自测"
    },
    {
        "questionText": "七分钟比赛阶段开始后，英雄机器人不兑换42mm弹丸，下面哪个接口是不供电的?",
        "options": [
            "miniPC",
            "Ammo-Booster",
            "Chassis",
            "Gimbal"
        ],
        "answer": "Ammo-Booster"
    },
    {
        "questionText": "关于气源使用，以下说法正确的是？",
        "options": [
            "可以使用氢气作为工作气体",
            "气瓶若过维护期限后需提交返厂维护证明",
            "气瓶可以不经过双表恒压阀直接输出气压到气管",
            "气管工作气压为20Mpa"
        ],
        "answer": "气瓶若过维护期限后需提交返厂维护证明"
    },
    {
        "questionText": "以下不属于机器人整机成品及开源机器人使用规范充分再设计的是？",
        "options": [
            "云台电机传动方式变更，例如：带轮、齿轮、链轮之间的互换",
            "供弹链路原理变更",
            "悬架方案改变",
            "轮组方案改变"
        ],
        "answer": "云台电机传动方式变更，例如：带轮、齿轮、链轮之间的互换"
    },
    {
        "questionText": "以下不属于机器人整机成品及开源机器人使用规范非充分再设计的是？",
        "options": [
            "底盘动力电机减速比改变",
            "悬架硬点参数变化幅度大于 10%",
            "摩擦轮纵置和横置变化",
            "标准件型号数量的变更"
        ],
        "answer": "标准件型号数量的变更"
    },
    {
        "questionText": "以下不属于机器人整机成品及开源机器人使用规范无效再设计的是？",
        "options": [
            "动力源的变更",
            "非主要承重结构、遮罩防护结构改动",
            "气缸和电推杆互换",
            "同特性材质的变换"
        ],
        "answer": "动力源的变更"
    },
    {
        "questionText": "哨兵机器人需要安装多少个17mm测速模块？",
        "options": [
            "3",
            "2",
            "没有限制",
            "1"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "questionText": "主控模块Logo 的中心点正下方 8.5mm 处为球心，____ 半径的上半球内无导电材料、电磁吸收材料或其他可能产生 WIFI 信号干扰的部件",
        "options": [
            "60mm",
            "100mm",
            "80mm",
            "70mm"
        ],
        "answer": "70mm"
    },
    {
        "questionText": "关于电源管理模块接线，下列说法正确的是？",
        "options": [
            "雷达电源必须由Chassis口供电",
            "工程机器人无线充电模组必须由Ammo-Booster口供电",
            "英雄机器人云台机构必须由Gimbal口供电",
            "飞镖发射架电源必须由Chassis口供电"
        ],
        "answer": "英雄机器人云台机构必须由Gimbal口供电"
    },
    {
        "questionText": "对于步兵机器人，变形前后，装甲模块下边缘距离地面高度必须在_____ 范围内",
        "options": [
            "60mm - 150mm",
            "60mm - 400mm",
            "60mm - 200mm",
            "60mm - 100mm"
        ],
        "answer": "60mm - 400mm"
    },
    {
        "questionText": "以下哪种行为不属于违规行为？",
        "options": [
            "枪管附近使用激光瞄准器",
            "拆除测速模块左右两侧各两颗固定 LED 灯条的 M2.5 螺钉",
            "枪管内壁磨砂处理",
            "使用透明材料、发光材料制作枪管"
        ],
        "answer": "枪管内壁磨砂处理"
    },
    {
        "questionText": "以下哪种设备位于场地交互模块附近不会使场地交互模块受到干扰",
        "options": [
            "RoboMaster 中心板",
            "CAN 线",
            "电机线",
            "玻纤材质定位模块安装支架"
        ],
        "answer": "玻纤材质定位模块安装支架"
    },
    {
        "questionText": "以下关于场地交互模块说法正确的是？",
        "options": [
            "场地交互模块的背面有大电流或高频信号干扰也能正常识别",
            "机器人变形时，场地交互模块可以超过机器人伸展尺寸范围，但不允许伸出机体外",
            "场地交互模块有效探测距离为 100mm（±5%），如果不处于场地交互模块卡正上方导致距离大于100mm或者处于多张卡中间可能导致无法识别",
            "场地交互模块正面与场地交互模块卡之间隔一层铝板不影响场地交互模块的检测"
        ],
        "answer": "场地交互模块有效探测距离为 100mm（±5%），如果不处于场地交互模块卡正上方导致距离大于100mm或者处于多张卡中间可能导致无法识别"
    },
    {
        "questionText": "关于测速模块，下列说法错误的是?",
        "options": [
            "测速模块需固定牢固，不得主动与发射机构内的发射弹丸相邻的预置弹丸产生相对移动",
            "安装在测速模块内的枪管禁止使用铁质或其他易被磁化的材料",
            "安装测速模块时R标可以朝任意方向",
            "每个测速模块必须有两个灯条发光面的法线位于水平面以上的半球内且检录人员在距离测速模块 1m 外，垂直于测速模块灯条发光面正视测速模块灯条时能看到 80%的灯条面积"
        ],
        "answer": "每个测速模块必须有两个灯条发光面的法线位于水平面以上的半球内且检录人员在距离测速模块 1m 外，垂直于测速模块灯条发光面正视测速模块灯条时能看到 80%的灯条面积"
    },
    {
        "questionText": "关于主控模块的安装，下面说法正确的是？",
        "options": [
            "安装主控模块时上表面无需水平向上",
            "安装主控保护装置必须遮挡红外接收器和USB升级口",
            "飞镖系统在比赛时无需连接主控模块",
            "机器人在工作状态下，主控模块的上表面应水平朝上，以各自天线中心为顶点，应至少存在一个锥角为 60°（立体角为π(2-√3)sr）、无限延伸范围内无导电材料遮挡的锥体或对无线信号传输无干扰的等效空间"
        ],
        "answer": "机器人在工作状态下，主控模块的上表面应水平朝上，以各自天线中心为顶点，应至少存在一个锥角为 60°（立体角为π(2-√3)sr）、无限延伸范围内无导电材料遮挡的锥体或对无线信号传输无干扰的等效空间"
    },
    {
        "questionText": "下面哪个机器人的重量上限最高（含裁判系统）？",
        "options": [
            "步兵机器人",
            "哨兵机器人",
            "空中机器人",
            "飞镖发射架"
        ],
        "answer": "哨兵机器人"
    },
    {
        "questionText": "下面哪个机器人的裁判系统模块数量最多？",
        "options": [
            "哨兵机器人",
            "工程机器人",
            "英雄机器人",
            "空中机器人"
        ],
        "answer": "哨兵机器人"
    },
    {
        "questionText": "以下不需要计入底盘功率的是？",
        "options": [
            "平衡构型步兵关节电机、足式机器人关节电机",
            "舵轮电机",
            "麦克纳姆轮驱动电机",
            "超级电容控制板及超级电容模组"
        ],
        "answer": "平衡构型步兵关节电机、足式机器人关节电机"
    },
    {
        "questionText": "下列说法错误的是？",
        "options": [
            "建议自定义控制器的尺寸控制在600mm*600mm*600mm 以内",
            "电池需稳定安装在电池架上",
            "雷达传感器端最大供电电压为60V",
            "拥有发射机构的机器人可以安装激光瞄准器"
        ],
        "answer": "拥有发射机构的机器人可以安装激光瞄准器"
    },
    {
        "questionText": "关于遥控器，下列说法正确的是①仅DT7遥控器可以接入客户端②可以对遥控器天线射频部分进行改装③除雷达外，机器人需在检录时配备符合要求的的遥控器用于调试，以便于在检录时能够完成弹丸发射、底盘运动、云台运动等功能的展示④一个遥控器可以对应多个接收机⑤天线损坏不被视为改装",
        "options": [
            "①③⑤",
            "①②③",
            "②④⑤",
            "①③④"
        ],
        "answer": "①③⑤"
    },
    {
        "questionText": "关于电源管理模块安装，以下说法正确的是①在设计飞镖系统、雷达结构时，需将电源管理模块的主控模块接口外露以便于和组委会提供的主控模块进行连接②在设计飞镖系统结构时，电源管理模块没有安装要求③不建议使用胶类固定电源管理模块④英雄机器人进入部署模式后，允许超级电容模组给底盘电机进行供电⑤电源管理模块不允许安装在不耐热的材料上",
        "options": [
            "①②④⑤",
            "①③⑤",
            "①③④",
            "②③④"
        ],
        "answer": "①③⑤"
    },
    {
        "questionText": "关于第三方成品模组，下列说法错误的是？",
        "options": [
            "从开源上借鉴，并自己加工、组装、绘制的模组属于第三方成品模组",
            "从其他队伍处购买的成品模组属于第三方成品模组",
            "从淘宝购买的超级电容控制板（不包含代码）属于第三方成品模组",
            "从社会个体购买的成品模组属于第三方成品模组"
        ],
        "answer": "从开源上借鉴，并自己加工、组装、绘制的模组属于第三方成品模组"
    },
    {
        "questionText": "下列关于机器人的描述错误的是",
        "options": [
            "机器人在获取、兑换矿石时不得对矿石产生明显的痕迹或破坏",
            "飞镖发射架可以主动将自身零件投掷或发射",
            "哨兵机器人可以在仅拥有一个发射机构的情况下安装两个17mm测速模块",
            "空中机器人需要安装符合要求的竖直刚性保护杆、保护绳"
        ],
        "answer": "飞镖发射架可以主动将自身零件投掷或发射"
    },
    {
        "questionText": "在RMUC中，下列关于制作规范的描述错误的是",
        "options": [
            "飞镖发射架需具备装载、发射飞镖超过 5 米的功能，且飞镖需安装飞镖触发装置",
            "哨兵机器人仅需具备水平方向移动能力",
            "工程机器人需具备水平方向移动、在任一资源岛抓取矿石的功能",
            "空中机器人需具备持续飞行 10 秒的功能"
        ],
        "answer": "哨兵机器人仅需具备水平方向移动能力"
    },
    {
        "questionText": "下列不满足机器人制作规范的情况是",
        "options": [
            "机器人变形过程中以及变形后均满足最大伸展尺寸要求",
            "将雷达裁判系统按照规范安装在运算平台端",
            "空中机器人航行外观灯可以安装在桨叶上",
            "荧光充能装置紫外灯板安装在发射状态弹丸前一颗预置状态弹丸处并能够正常给弹丸充能"
        ],
        "answer": "空中机器人航行外观灯可以安装在桨叶上"
    },
    {
        "questionText": "下列不满足机器人制作规范的情况是①DT7遥控器损坏后使用第三方天线进行维修②轮腿式步兵机器人轮腿或足式机器人关节电机可以使用继电器接入电源管理模块的“Chassis”接口③英雄机器人的云台机构使用电源管理模块的“Gimbal”接口④装有超级电容模组的机器人在电源管理模块“Chasiss”接口断电后底盘仍然可以自主运动3秒以上⑤红方机器人外壳使用6处70mm*70mm蓝色系的涂装",
        "options": [
            "①②③④",
            "①②③④⑤",
            "①④⑤",
            "①③④"
        ],
        "answer": "①④⑤"
    },
    {
        "questionText": "关于通信设备，下列说法错误的是",
        "options": [
            "地面机器人可以安装无线通信设备并在三分钟准备阶段使用",
            "若DT7遥控器天线发生损坏，可以找组委会进行售后维修",
            "本赛季共提供4种数据链路",
            "机器人不得任何搭载除遥控器、裁判系统外的无线通信设备"
        ],
        "answer": "地面机器人可以安装无线通信设备并在三分钟准备阶段使用"
    },
    {
        "questionText": "关于视觉特征和装甲贴纸，下列说法正确的是",
        "options": [
            "备用步兵机器人可以按数字从小到大的顺序贴3号、4号装甲贴纸，当备用步兵机器人作为4号步兵上场时，可以在3号贴纸上再贴一张4号贴纸后上场",
            "备用步兵机器人通过检录后可以不张贴装甲贴纸，当备用步兵机器人作为4号步兵上场时，可以找裁判索要4号步兵机器人的装甲贴纸",
            "可以在机器人保护壳靠近装甲模块灯条的位置平行安装可以自由切换红蓝色的灯条，提升了机器人的美观",
            "可以使用自己打印的贴纸上场比赛"
        ],
        "answer": "备用步兵机器人通过检录后可以不张贴装甲贴纸，当备用步兵机器人作为4号步兵上场时，可以找裁判索要4号步兵机器人的装甲贴纸"
    },
    {
        "questionText": "下列描述正确的是",
        "options": [
            "自定义控制器及其附属部件不得设置广告位用于赞助商露出",
            "自定义控制器的最大伸展尺寸为500mm*500mm*500mm",
            "自定义控制器可以使用无线发射装置用于调试，但需在检录时声明不会使用",
            "使用游戏手柄映射键鼠的方式控制视为使用自定义控制器"
        ],
        "answer": "自定义控制器及其附属部件不得设置广告位用于赞助商露出"
    },
    {
        "questionText": "下列描述正确的是",
        "options": [
            "哨兵机器人可以配置自定义控制器",
            "哨兵机器人不需要安装相机图传模块（发送端）",
            "带入赛场的备用飞镖的颜色需要检录区工作人员进行设置",
            "空中机器人若无发射机构，可以不安装17mm测速模块"
        ],
        "answer": "带入赛场的备用飞镖的颜色需要检录区工作人员进行设置"
    },
    {
        "questionText": "下列描述正确的是",
        "options": [
            "飞镖系统可以配置自定义控制器",
            "在设计雷达传感器支架时必须使用磁性材料",
            "雷达在比赛时不需要连接主控模块",
            "建议在设计雷达时，雷达传感器端与运算平台端连接电缆预留至少 3 米的有效长度"
        ],
        "answer": "建议在设计雷达时，雷达传感器端与运算平台端连接电缆预留至少 3 米的有效长度"
    },
    {
        "questionText": "下列描述错误的是",
        "options": [
            "超级电容模组仅允许使用一个工作接口，且需按照要求进行连接，不得连接机器人上的其他电路",
            "装甲模块不含侧灯的两条边与 XY 平面夹角小于5°",
            "在更换裁判系统时需参考裁判系统机载端各模块最长更换时间要求",
            "除装甲支撑架和保护壳外，任何结构不得与装甲模块产生任何接触"
        ],
        "answer": "除装甲支撑架和保护壳外，任何结构不得与装甲模块产生任何接触"
    },
    {
        "questionText": "下列描述错误的是",
        "options": [
            "在RMUL中，工程机器人仅需安装主控模块、电源管理模块、图传相机模块（发送端）",
            "检录空中机器人桨叶保护罩时，检录人员将使用直径2mm的物体和42mm弹丸在任意位置施加 40N 的力，桨叶保护罩受力后需满足本规范要求",
            "地面机器人在安装电池架时可以适当添加缓冲保护机构以应对RMUC战场的复杂地形",
            "除比赛规范文件说明的特殊安装方式外，不对裁判系统进行拆装、破坏等行为"
        ],
        "answer": "检录空中机器人桨叶保护罩时，检录人员将使用直径2mm的物体和42mm弹丸在任意位置施加 40N 的力，桨叶保护罩受力后需满足本规范要求"
    },
    {
        "questionText": "下列描述错误的是",
        "options": [
            "不得使用任何手段改变机器人视觉特征",
            "禁止安装发射可见光的激光产品，发射不可见光的激光产品需符合 Class Ⅰ",
            "机器人任意位置外观的光泽度不得大于 30Gs",
            "在机器人的设计制作过程中，不得采用易碎、易脱落和不易清理的材料，如羽毛、棉絮等。禁止使用任何胶类、黏性材料连接机器人与场地或场地道具"
        ],
        "answer": "机器人任意位置外观的光泽度不得大于 30Gs"
    },
    {
        "questionText": "以下属于高风险电池的是：①有清晰的容量、电压、制造商等详细的标签的鼓包电池②外壳破损/变形电池③有清晰的容量、电压、制造商等详细的标签的干电池④有清晰的容量、电压、制造商等详细的标签的软包电池",
        "options": [
            "①②③",
            "②③④",
            "①③④",
            "①②④"
        ],
        "answer": "①②④"
    },
    {
        "questionText": "以下关于电池存放，正确的做法是：",
        "options": [
            "带调试线的电池与金属或其它导电物体混放",
            "高风险电池：周末及节假日堆叠放至防爆柜/箱内",
            "正负极裸露的电池，带调试线的电池必须存放到防爆柜内，存放时应做好绝缘保护",
            "安全电池：周末及节假日堆叠放至防爆柜/箱内"
        ],
        "answer": "正负极裸露的电池，带调试线的电池必须存放到防爆柜内，存放时应做好绝缘保护"
    },
    {
        "questionText": "以下关于说法正确的是：",
        "options": [
            "外壳破损，但是电芯没有刺破的电池可以正常使用，没有安全风险",
            "有清晰的容量、电压、制造商等详细的标签的电池一定是安全电池",
            "软包裸电芯电池属于高风险电池",
            "电池鼓包后还可以正常使用，没有安全风险"
        ],
        "answer": "软包裸电芯电池属于高风险电池"
    },
    {
        "questionText": "以下关于说法正确的是：",
        "options": [
            "电池禁止堆叠存放，安全电池可以和高风险电池存放在一起",
            "安全电池可以拆解，并且重新组装",
            "禁止对鼓包的电池进行充电",
            "安全电池在节假日期间不需要放置防爆柜内，但是禁止堆叠"
        ],
        "answer": "禁止对鼓包的电池进行充电"
    },
    {
        "questionText": "以下关于说法错误的是：①在符合散热条件下，可以在防爆柜内对高风险电池进行充电②在有人值守的情况下，在工作区域充电，充电前可以不清理电池与充电器一米内的易燃易爆物品③无人值守情况下，可以在没有监控的防爆柜内对安全电池进行充电④充电区域需要配备消防设施，充电过程中必须全程有人值守，人员离开时必须停止充电",
        "options": [
            "②③④",
            "①②③",
            "①③④",
            "①②④"
        ],
        "answer": "①②③"
    },
    {
        "questionText": "以下关于说法正确的是：①节假日期间，大容量电池（大容量电池定义：超过160Wh）需放电至30%以下，且存储时间不超过一个月，超期需及时补电②所有浸水的电池需要立即报废处理③外出测试时，电池应装入手提式防爆箱内存储，可以不做缓冲保护④禁止使用第三方充电设备对电池进行充电，需要使用官方标配的充电器充电，必须使用第三方充电设备进行充电时，应在防爆柜内进行。充电过程中必须全程有人值守，人员离开时停止充电",
        "options": [
            "①②④",
            "①③④",
            "①②③",
            "②③④"
        ],
        "answer": "①②④"
    },
    {
        "questionText": "电池使用过程中，常见的危险行为：①跌落、撞击、挤压②烘烤、暴晒③浸水、腐蚀④过度充电、过度放电",
        "options": [
            "①②③",
            "①②④",
            "①③④",
            "①②③④"
        ],
        "answer": "①②③④"
    },
    {
        "questionText": "关于防爆柜管理规定，正确的是：①粘贴管理标识（标识上只有管理人员，联系方式）②高风险电池单独存放一个防爆柜③防爆柜需接地或者在隔板上铺设防静电防护垫④防爆柜应开启两侧的通风装置，柜内保持干燥、通风的使用环境，环境温度应保持在常温范围内，并远离易燃易爆物体，防爆柜门可以正常打开（禁止被堵塞/遮挡等）",
        "options": [
            "①③④",
            "②③④",
            "①②③",
            "①②④"
        ],
        "answer": "②③④"
    },
    {
        "questionText": "电池着火后正确的处理顺序是：①切断着火点周围电源②用防火钳/防火手套将已灭火电池放置在防爆箱内后转移至盐水桶内③做好个人防护④浸泡超过72小时，直至完全放电再捞出晾干做报废处理⑤用消防沙/灭火器扑灭明火",
        "options": [
            "③①⑤②④",
            "①③②⑤④",
            "③⑤①②④",
            "①⑤③②④"
        ],
        "answer": "③①⑤②④"
    },
    {
        "questionText": "电池发生跌落、撞击、挤压、浸水、腐蚀、烘烤、暴晒、过度充电、过度放电等危险行为后，以下说法正确的是：①如果电池结构变形，则对电池报废处理②如果电池结构没有变形，也没有漏液等隐患，则电池可以继续使用③如果电池漏液或者冒烟，需要投掷到盐水桶里④如接触漏液的电池需要佩戴橡胶手套或使用防火钳，以免灼伤人体皮肤",
        "options": [
            "①③④",
            "①②④",
            "②③④",
            "①②③"
        ],
        "answer": "①③④"
    },
    {
        "questionText": "高风险电池存在过热、起火、爆炸等安全风险，需要投掷到盐水桶里浸泡超过____小时，直至完全放电后捞回电池做报废处理。",
        "options": [
            "24",
            "72",
            "12",
            "48"
        ],
        "answer": "72"
    },
    {
        "questionText": "如果电池内部液体溅射到人体皮肤或眼睛，请立即用清水冲洗至少____分钟，并立即就医。",
        "options": [
            "10",
            "20",
            "5",
            "15"
        ],
        "answer": "15"
    },
    {
        "questionText": "电池盐水桶的盐水比例是多少",
        "options": [
            "3%",
            "5%",
            "2%",
            "1%"
        ],
        "answer": "5%"
    },
    {
        "questionText": "电池安全消防物资包括：①手提防爆箱、防火钳②盐水桶③消防沙桶、干粉/二氧化碳灭火器④灭火毯、隔热手套⑤过滤式消防自救呼吸器",
        "options": [
            "①②③④",
            "①②③④⑤",
            "②③④⑤",
            "①②③⑤"
        ],
        "answer": "①②③④⑤"
    },
    {
        "questionText": "由于制作工艺的限制，场地和道具均会存在一定的误差，除特殊标注公差的尺寸外，其余的尺寸公差均使用统一的标准，请在下列选项中选择正确的公差值：",
        "options": [
            "±1%",
            "±5%",
            "±10%",
            "±2%"
        ],
        "answer": "±5%"
    },
    {
        "questionText": "超级对抗赛的战场主体由木质结构做骨架，表面铺设地胶，战场木质结构的强度已经达到300kg不出现结构失效，地胶也已经达到较高强度水平。请在以下选项中选择说法正确的：①若机器人有尖锐的棱边，在该棱边撞击地面时更容易造成地胶损坏②机器人飞坡时，以非轮子着地的姿势触地更容易造成地胶损坏③战场足够结实，因此机器人可以随意撞击④战场由组委会提供，机器人与战场交互出现的问题需要参赛队和组委会一起协作排查解决",
        "options": [
            "①②③",
            "①③④",
            "②③④",
            "①②④"
        ],
        "answer": "①②④"
    },
    {
        "questionText": "为保证机器人运行安全，空中机器人在比赛过程中需通过安全绳与空中机器人回收系统相连接。空中机器人回收系统由高空安全绳、飞猫、拉线盒组成。飞猫和拉线盒悬挂在安全绳上，安全绳在距离已方场边约14m的位置设置有卡环，拉线盒无法跨越卡环。拉线盒重1.1Kg，内部设置有2.4m的恒定回弹力的软线，软线的静回弹力＜5N，软线末端通过挂钩与空中机器人相连接。当空中机器人正常飞行时，飞猫悬挂于飞手操作间正上方的安全绳上不会跟随飞机移动，此时只有拉线盒跟随空中机器人移动。当出现空中机器人坠落等情况，且在裁判员判断可以且有必要对空中机器人进行回收时，飞猫才会启动，并运动到拉线盒位置对空中机器人进行回收。以下对空中机器人回收系统的描述，选项正确的是：①拉线盒软线完全拉出时，空中机器人可能会受到拉线盒的冲击拉力②空中机器人正常飞行时，飞猫不会给拉线盒施加外力③空中机器人在飞行至最远端时，应注意不要过度拉扯拉线，避免飞机失控④空中机器人回收系统不具备对空中机器人的保护功能",
        "options": [
            "②③④",
            "①③④",
            "①②③",
            "①②③④"
        ],
        "answer": "①②③④"
    },
    {
        "questionText": "以下说法正确的是：",
        "options": [
            "空中机器人回收系统有保护空中机器人的作用，在空中机器人炸机瞬间会通过软线将无人机悬挂在半空中",
            "空中机器人炸机后，先查看飞行日志，寻找空中机器人炸机的真实原因",
            "飞手通过飞手考核后，不可能是飞手的操作失误原因导致空中机器人炸机",
            "空中机器人正常飞行时，飞猫会跟随空中机器人移动，并且在空中机器人快速移动时可能限时空中机器人的移动速度"
        ],
        "answer": "空中机器人回收系统有保护空中机器人的作用，在空中机器人炸机瞬间会通过软线将无人机悬挂在半空中"
    }
]